using System;
using System.Collections.Generic;
using System.Text;

namespace Practica_2_chida
{
    class Herramientas
    {
        public static void UsandoFor()
        {
            /*Este es la estructura de repeticion,
                                     nos ayuda a que se impriman todos los 100 numeros
                                     y la suma de ellos.*/
            int total;
            int acum = 0;
            for (int i = 1; i <= 100; i++)
            {
                Console.WriteLine(i);
                acum = acum + i;
            }
            /*Por ultimo aqui se hace una asignacion del valor de "acum" a la 
              variable "total", esto para que al final con una escritura podamos 
              mostrar el valor de la suma*/
            total = acum;
            Console.WriteLine("La suma es: " + total);
            Console.WriteLine("Ciclo FOR");
            Console.ReadKey();
        }
        public static void UsandoWhile()
        {
            // Primero defino las variables que se usan en el codigo
            // y mediante el "While" se hace una condicion.
            int total;
            int i = 1;
            int acum = 0;
            while (i <= 100)
            {
                // Durante este ciclo se va a escribir el numero y se van
                // a ir sumando.
                Console.WriteLine(i);
                acum = acum + i;
                i++;
            }
            // Finalmente se junta la suma total y se da aconocer cual es
            // medianrw "WriteLine" y la variable "total".
            total = acum;
            Console.WriteLine("La suma de los numeros es: " + total);
            Console.WriteLine("Ciclo while");
            Console.ReadKey();
        }
        public static void UsandoDoWhile()
        {
            /* Defino las variables que voy a utilizar y se da inicio
                                       al ciclo "dowhile"*/
            int total;
            int acum = 0;
            int i = 1;
            do
            {
                /* En esta parte del codigo son las instrucciones de lo que
                se va a hacer, imprimir los numeros y la suma de ellos.*/
                Console.WriteLine(i);
                acum = acum + i;
                i++;
                total = acum;
            }
            /* En esta ultima parte se da la indicacion de cuando terminar el
            ciclo y se muestra el resultado de la suma */
            while (i <= 100);
            Console.WriteLine("La suma de los numeros es :" + total);
            Console.WriteLine("Ciclo do while");
            Console.ReadKey();
        }
    }
    class Ejercicio2
    {
        public static void aprobados()
        {
            /*Aqui se definen las variables que se van a necesitar, se crea la
              instruccion de ingresar la cantidad de alumnos y hacemos que el programa
              lea el numero ingresado por el usuario.*/
            int alumnos;
            double calificacion;
            int aprobado = 0;
            Console.WriteLine("Programa para saber la cantidad de alumnos aprobados");
            Console.WriteLine("Ingresar la cantidad de alumnos");
            alumnos = int.Parse(Console.ReadLine());

            /* Aqui se crea el "for" para que haya un ciclo donde se repita la indicacion de 
               ingresar la calificacion dependido de la cantidad de alumnos que se registraron.
               Tambien con una variable se van sumando los alumnos que aprobaron.*/
            for (int i = 1; i <= alumnos; i++)
            {
                Console.WriteLine("Ingresar la calificacion de cada alumno");
                calificacion = double.Parse(Console.ReadLine());
                if (calificacion >= 5)
                {
                    aprobado = aprobado + 1;
                }
            }
            Console.WriteLine("La cantidad de aprobados es:" + aprobado);
            Console.ReadKey();
        }
    }
    class Ejercicio3
    {
        public static void mayoresdeedad()
        {
            //Se define las variables que se utilizan, se crea la instruccion de ingresar
            //la cantidad de empleados y se crea el "for" para que se ingresen las edades de cada uno.
            int mayoresde65 = 0;

            Console.WriteLine("Lectura de edades de los trabajadores de la empresa");
            Console.WriteLine("Introducir la cantidad de trabajadores");
            int trabajadores = int.Parse(Console.ReadLine());
            for (int i = 1; i <= trabajadores; i++)
            {
                //Se repite esta indicacion y se van sumando los que son mayores de 65 años.
                Console.WriteLine("Introducir la edad del empleado " + i);
                int edad = int.Parse(Console.ReadLine());
                if (edad > 65)
                {
                    mayoresde65 = mayoresde65 + 1;
                }
            }
            //Se muestra el resultado.
            Console.WriteLine("La cantidad de empleados con mas de 65 años es de: " + mayoresde65);
            Console.ReadKey();
        }
    }
    class Ejercicio4
    {
        public static void sueldos()
        {
            //Se definen las variables que vamos a utilizar
            int salarioalto = 0;
            int salariomedio = 0;
            int salariobajos = 0;
            Console.WriteLine("A continuacion se necesita ingresar el sueldo de los 50 empleados, en pesetas");

            //Creamos el "for"para que el usuario ingrese el sueldo de los 50 empleados y se crean condiciones
            //con "if" para determinar los rangos de los tipos de salarios
            for (int i = 1; i <= 50; i++)
            {
                Console.WriteLine("El saldo del empleado " + i + " es de:");
                int sueldo = int.Parse(Console.ReadLine());
                if (sueldo > 300000)
                {
                    salarioalto = salarioalto + 1;
                }
                if (sueldo > 100000 && sueldo < 300000)
                {
                    salariomedio = salariomedio + 1;
                }
                if (sueldo < 100000)
                {
                    salariobajos = salariobajos + 1;
                }
            }

            //En esta parte solo se da a conocer el resulato de la suma de la cantidad de emplados que hay por
            //tipo de salario.
            Console.WriteLine("Los empleados con salario alto son: " + salarioalto);
            Console.WriteLine("Los empleados con salario medio son:" + salariomedio);
            Console.WriteLine("Los empleados con salarios bajos y empleados a tiempo parcial son: " + salariobajos);
            Console.ReadKey();
        }
    }
    class Ejercicio5
    {
        public static void parejas()
        {
            double a, b;
            a = 1;
            Console.WriteLine("Promedio de las parejas formadas hasta 999");
            for (int i = 1; i < 999; i++)
            {
                a = a + 1;
                b = i / a;
                Console.WriteLine(+b);
            }
        }
    }
}
